[
  { "question": "Kdo byl prvním Přemyslovcem, kterého řadíme mezi takzvané poslední", "correctAnswer": "Přemysl Otakar I", "option2": "Spytihněv" },
  { "question": "Který titul chtěl získat Přemysl Otakar II", "correctAnswer":"římsko-německý král", "option2": "anglický císař" },
  { "question": "Ve kterém roce začal vládnout Přemysl Otakar I", "correctAnswer":"12", "option2": "17" },
  { "question": "V jakém přibuzemském vztahu byl Ota Braniborský k Václavu II", "correctAnswer":"bratranec", "option2": "děd" },
  { "question": "Ve které bitvě v roce 1278 padl Přemysl Otakar II","correctAnswer":"na Moravském poli", "option2": "u Lipna" },
  { "question": "Které mince se začaly razit za krále Václava II","correctAnswer":"groše", "option2": "halíře" },
  { "question": "V kterém městě zemřel Václav III", "correctAnswer":"Olomouc", "option2": "Karlovy Vary" },
  { "question": "Který vzacný kov se těžil v Kutné Hoře na konci 13.století", "correctAnswer":"stříbro", "option2": "bronz" },
  { "question": "V kterém roce byl zavražděn Václav III", "correctAnswer":"1306", "option2": "1510" },
  { "question": "Který panovník vydal horní zákoník", "correctAnswer":"Václav II", "option2": "Svatopluk" },
  { "question": "Jak dlouho vládl Vaclav III","correctAnswer":"jeden rok", "option2": "15 let" },
  { "question": "Který císař vydal Zlatou bulu sicilskou", "correctAnswer": "Fridrich II", "option2": "Rudolf II" }
]

